「巴西特朗普」當選巴西總統 曾批評中國人買起巴西

巴西總統大選第二輪投票結束。被稱為「巴西特朗普」的右翼社會自由黨候選人博爾索納羅，取得超過五成半選票當選。博爾索納羅承諾會改革政府財政，削減赤字，下調利率；外交上會靠近先進大國，令巴西在貿易及科技上受惠。現任總統特梅爾表示，已經準備好交接，強調交接過程會非常平靜。

63歲的博爾索納羅，具有軍方背景。他形象廉潔，在貪污問題嚴重的巴西政壇中，深得選民支持。他的多項理念都緊跟美國總統特朗普，並極力主張國企私有化。他對中國極有戒心，多次發表反對中國投資的言論，批評中國人不是在巴西買東西，而是買起巴西。博爾索納羅就任後將面對嚴峻挑戰，包括盡快帶領巴西走出經濟衰退，以及化解日益嚴重的社會矛盾。

全球反支

巴西侵侵

Your支那關我撚事

會唔會冇巴西雞翼食

金磚四國得返南菲非未反枱

南非係之後先加，金磚五國 俄羅斯都未反嘅，不過一路當契弟

支那全國無黃豆食啦

分分鐘要貴價入橙汁
(巴西係全球最大橙汁出口國)

巴西黃豆呢次凍過水

黑人統治之後仲叫有資格叫金磚四國咩

食草好似可以食一年
共產黨幹部有特供食品理得你地死

痴親中國就真係冇好下場喇